[港珠澳橋] 建材化驗涉造假 廉署拘一實驗室技術員

【本報訊】港珠澳大橋再爆醜聞。《蘋果》接獲消息指，一名實驗室技術員涉嫌為港珠澳大橋香港段工程進行建築物料測試時，在水泥及鋼鐵物料的化驗報告造假，容許不合規格的物料過關。據悉，案件仍屬初步調查階段，廉署日前拘捕該名技術員，不排除有人收受利益。有參與港珠澳大橋的工程人員指，事件極嚴重，或影響大橋使用壽命。據了解，案件已驚動運房局高層，更下令須盡快徹查事件，包括會否對工程造成結構性影響。
記者：紀靜雯 潘柏林

土木工程拓展署工務中央試驗所亦有為港珠澳大橋作物料測試。

消息指，廉署早前收到有關港珠澳大橋工程涉及造假案舉報，經初步調查後，近日拘捕一名實驗室技術員，他被指涉嫌為香港段工程進行水泥及鋼鐵物料測試時，偽造化驗報告。
據悉，案件由廉署執行處C組負責，初步正循兩方向調查，包括懷疑有人收受利益，在測試報告中「做手腳」，訛稱有問題物料合乎規格，以批出證明書；另一方向是不排除有個別人士因貪方便，沒有按足程序完成所有化驗，便批出合格證明書。據了解，事件已驚動運房局高層，並下令盡快徹查事件，包括是否會對工程構成結構性影響。
本報查閱香港認可處名冊，分別發現有十多間機構獲認可，可提供水泥及鋼材認可測試及校正索引，包括有為港珠澳大橋香港段提供測試服務、隸屬土木工程拓展署的工務中央試驗所。本報曾向該署查詢，是否有職員懷疑涉及造假案件，僅獲回覆稱不會評論有關廉署行動。

或影響大橋使用壽命

有參與港珠澳大橋的工程人員指，事件極嚴重，因工程接近尾聲，鋼筋已埋入樁柱、水泥亦已澆注，若大橋使用劣質物料，將影響使用壽命，要找出有問題部份亦不容易，「鋼筋同水泥係咪最重要？造橋就係用呢兩樣物料，若果都有問題，係咪要學梁愛詩講炸咗佢？」
該工程人員稱，一般由大判負責購買鋼筋和水泥，金額隨時上億元，不排除有人在測試報告造假，承建商則可偷工減料牟取暴利。一個實驗室可能承接多項工程，造假或涉及更多工程有問題，「你呢個job造得假，之前都造得假」。
土木及結構工程師蘇耀坤稱，實驗室會測試鋼筋硬度和延伸長度，水泥要做壓力測試。對於懷疑造假案，他指難以評估影響，若物料輕微偏離安全系數，不會構成危險，但一般驗出不合格，承建商需重新建造相關構件，「要將構件打晒石屎、揼晒鋼筋，然後重新做過，會涉及好大費用」。
有資深化驗室人員指，未聽聞業內有技術員被捕消息。他指工程使用水泥和鋼鐵一般由政府認可化驗所測試，技術員負責實際操作，持牌工程師需簽紙核實，但工程師難以百分百肯定技術員有否造假。
廉署回覆查詢指，根據政策一般不會評論個別事件；運房局及路政署則稱不會評論有關廉署的行動。

想讀science的dse雞請三思

個技術員慘

成條都有野要拆左佢再攞1100億

呢d多數老世叫到
出事又搵你交人

公務員驚鬼咩，老細叫到篤返佢都仲得，自己貪心/周身街數就真

爛尾

唔係公務員黎 得一間試驗所係公務員，其他外判

lab 9

愈痴得多大陸閪愈多呢d撚屌野
遲d真係行行下車跌撚左幾架落去都唔知咩事

刷GDP 冇難度

大撚把，幾年後大把新聞

有25仔報串

呢個大撚獲 五毛準備轉移視線

炸左佢起過啦 又洗多幾百億

唔係人人都知既事？

好撚慘 咪撚做lab

屌你拉個細嘅

老lim搵你了

用得大陸公司預左

做過lab/出證書依行都知

日日瘋狂ot，日月無光 人工低
老闆就訓係到搵錢
管理職就日日、逼數、請人 技術員就日日10個鐘ot 4知鐘
邊有大行唔出假證書、假實驗

玩撚完

為左冧橋鋪定路，將來有事可以全部瀨晒落條友身上

係hoklas lab?

lab狗，又要吸毒氣，人工又低，而家仲要做負責人

有人報串

Lm

搵得黎做 點會唔係

起好先報串

有遠見

陰公一定得罪同事
邊個得閒比錢去鬼驗呢d垃圾
怪就怪接job價低啦
皮幾野仲要咩飛 做lab果班都唔正常

根本大把lab係咁
為左留客有乜做唔出

同核數一樣
好多鬼野

SXS?

99.9%沒有按足程序完成所有化驗，便批出合格證明書
ICAC其實可以收case

又可以洗多一千億

好老實
做工程邊間都一樣
驗料驗泥乜都好
做lab永遠得兩種結果
一係就俾得錢一定唔會肥你
一係就肥左當冇做過test拎多件/搵多個位去驗 驗到得為止先交report上去

石矢同鐵就最易pass既
石矢基本上原車黎既係冇問題係的確合格既
不過現場落果時有冇變數就唔知啦
鐵就仲易 永遠訂鐵都係
用十紥鐵就會訂十紥加十枝鐵
講到明果十技拎去驗
鐵廠會識做

會唔會有人送條 lan 線俾佢

$34.5做替死鬼

我之前收mill cert
外國廠既鐵
見到佢個standard竟然係跟印度
如果用返英國標準係會當肥
即刻同間廠講返
幾個鐘後 就收到張mill cert
同一批鐵 同一個爐
乜都同之前果張一樣
但數值就無啦啦唔同左

好黑暗

同佢講，我要睇正本，否則報俾猶差知

磚仔其實好難會肥佬
鳩做都pass

鐵更加唔洗講

其實行行都咁

第2樣已經叫比較守規矩
灰色問題 上一份得的 唔提唔得

第1樣 我自己理解 完全白做出來
香港比較少

可能瀝青出事
瀝青最易肥

等睇承建商唔洗負責

有傳聞係一間under土木工程署嘅工務區域試驗所（唔知咩地區）出事？有無人知更多？

又入晒D細ge數

大既叫細過 做細既唔想冇左份工 焗住照過
最後出事問責入細既數

爆大獲
連之前個lab涉及完成左既工程都查埋
今鋪有戲睇了

呢單野

聽好多工程 地盤佬講 一定出事

好像巴打咁講 佢地已經要搵定人賴

我覺得隨時成間lab 都

唔意外 痴得支那就預左 睇幾時爆出黎

lab狗真係好撚慘

條橋爆得一單點知仲有幾多單? 仲敢用條橋?

港豬澳

有冧橋睇就刺激

賴落件細到

唔係邊個簽邊個上身咩

唔緊要,條橋我唔會用。
我都預左又要比多筆錢去維修
無計啦，鬼叫港猪何其多

大把lab作數啦

好多係收緊最低工資，請人廣告年終無休就知有問題

利伸 好後悔係大學讀濕鳩科

出到黎做過個行 橡皮圖章

做得佢$34.5工，已經知你無權無勢無錢，唔恰你，恰邊個？

唔好再相信廢老乜鳩 拚搏精神，送你去死就會

鉛水事件個水喉匠？

食死貓

影響耐久度 等佢快啲冧

點睇都係義士

唔係話 centrsl lab都作數
廉記捉得人應該係間Lab有人報串先會咁
收最低工資又辛苦工時長,地盤洗車阿姐都人工高過班lab9

同整Lift/電梯一樣，有事一定係$34.5/學徒 孭曬！

炸咗再起
fat fat fat

唔聽老細話佢咪唔識打工囉。 下下唔合理唔合法就唔做 等炒啦。 曲線

老實講又未至於唔用得 香港寫既standard係寫到要求好高既，用磚做例子計壓力香港同大陸計法公式一樣，但係香港條公式最後會x0.8，所以香港地如果唔係fail得好勁既野其實都算用得

唔好亂簽名呀

義士？

唔打工實際d，拎綜援一身輕

小心你身邊同事報串!

講到尾都係華人賤種DNA先係主因
魯迅好波

我就係等睇呢個結論

講技術性野唔夠到肉，最到肉係種族主義

有傳間lab已經執左一段時間

唔係顧問唔睇嘅問題
我而家批submission見到啲lab cert係十幾年前嘅，我同上司講張Cert咁耐之前test嘅唔update喎。明顯而家上嘅唔係十幾年前果批貨。
上司話我知咁都冇計，理唔到張cert咁多
因為市面上所有product啲cert都係咁
真係要揸正嚟做，座樓唔知要delay耐先起到
仲未計cert上面啲standard 唔知係乜，可能同ASD General Specification 唔同
好多時根本唔知係ASD standard 唔啱用定係咩

一來成行係咁

二來啲老細點會唔知

屌那星點解只係拉個化驗既唔拉供應商？

因為化驗果個話pass 咁工程先用供應商d料
如果佢話fail就唔會搵個供應商

交人

香港冚苞散

慘

屌睇都估知食死貓
我諗係支那建築迫個老細用強國垃圾出撚左事冇計搵個lab友食左去

擺明俾人攞來祭旗同孭鑊啦

D高官搞出鉛水單野冇人要負責
呢D事就推D細出嚟孭鑊

想問下鋁LAN線定銅線好拉力？

無論係廠定到地盤都係抽樣檢查
理論上係可以一批pass既鐵入面有fail既鐵
如果廠出一批pass既鐵去到地盤做test肥左
唔代表間廠犯法出假cert出廢鐵
佢地冇責任亦冇可能確保出既鐵每一枝都合格

但而家係lab仔明知佢拉果條係肥既都出cert寫pass
就100%係間lab既責任

個技術員頂薪兩萬尾架，邊忽窮呀